如果日本人有類似大陸廣闊領土和資源，有冇機會挑戰美國地位？

成為東亞甚至全球霸主！

唔發動二戰 依家繼續統治庫頁島 朝鮮台灣同東三省既話我覺得係有可能既

8 90年代日本曾經經濟上挑戰美國地位所以先搞到經濟爆破

李家超及香港警務處就是勾結外國勢力的最好例子

美國參議員scott perry 公然要求特朗普承認香港及西藏是獨立國家擺明係顛覆國家政權分裂中國國土

呢一樣嘢已經違反咗國安法第38條即使係鬼佬都可以喺外國拘捕佢，但係香港政府、香港警務處、李家超到依家今時今日並未對該位參議員發出通緝令及拘捕令

我個人認為香港警隊及警務處應該係收咗美國佬錢分裂國家主權，點解唔落實國安法拘捕該名美國參議員？

大日本帝國證明左你比佢有資源係打撚死你

俾佢有資源又未必會打人啦

蘇聯一統遠東至半個波蘭至兩伊阿富汗哈薩克

納粹德國統一整個歐洲大陸及北歐及半個波蘭

大日本帝國 統治全個日本連海參威庫頁島韓國
中華民國版圖+東南亞法屬支那印尼馬來西亞新加坡

美國統一加拿大阿拉斯加美國全境同墨西哥
同日本瓜分太平洋

大英帝國一統全個半島 統治南北極全個非洲印度尼泊爾香港全個印度洋

利申：版圖撚

唔會 日本當初咁強大係因為有危機意識 因為日本資源缺乏多發天災 逼使日本人不得不有強大的侵略意識 如果俾一個咁大嘅領土同資源俾日本 只會變得同其他內陸國家差唔多

日日都唔算細啊 其實已經大過任何一個歐洲國家（唔計俄